---
title: >-
    شمارهٔ ۹۳۶
---
# شمارهٔ ۹۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>عذار لعل‌گون خوب است از خوبان به هم سودن</p></div>
<div class="m2"><p>به انداز گزیدن‌ها لب و دندان به هم سودن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>حریصم بس که بر نظارهٔ شب‌های وصل او</p></div>
<div class="m2"><p>دلم در چنگل باز است از مژگان به هم سودن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>هلاک تندیی، در عین صلحم، از تو می‌آید</p></div>
<div class="m2"><p>چو تار بخیه در پیوندها دندان به هم سودن</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>ز رشک رنگ لعلت غنچه شد گل، عالمی دارد</p></div>
<div class="m2"><p>به انداز مکیدن‌ها لب خندان به هم سودن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چو سنگ آسیا می‌ماند آخر اهل دولت را</p></div>
<div class="m2"><p>کف افسوس از نومیدی دوران به هم سودن</p></div></div>